TWICE於LA開唱掛念Mina 薄荷綠手燈海動人

TWICE於美國洛杉磯出席「KCON 2018 LA」資料照。（大紀元資料室）

韓國人氣女團TWICE今天（18日）於洛杉磯舉行「TWICE WORLD TOUR 2019 ‘TWICELIGHTS’」演唱會。首度於美國開唱的TWICE，儘管定延因Mina缺席而再度感傷落淚，成員們仍在笑容中帶來了一場開心的演出，而「薄荷綠手燈海」也成為這天演唱會的最大亮點。

JYP娛樂7月11日發表Mina（名井南）因突然對站上舞台感到不安而將缺席世界巡演，讓眾多粉絲感到憂心。這天在TWICE演唱《AFTER MOON》時，洛杉磯的粉絲自發的將應援手燈「CANDY BONG Z」設定為代表Mina的「薄荷綠色（Mint Green）」，以手燈海表達「大家都掛記並共同守護著Mina」的心意。

由於該曲歌詞中有「即使我們無法相見，也請不要忘記我們是在一起的」等內容，因此粉絲選在TWICE演唱這首歌時表達守望Mina的心意。而在成員們演唱完該曲後，粉絲也齊聲喊著「Mina! Mina! Mina!」，以表達想念與支持Mina之情。對此，成員們也表示，「CANDY BONG Z的手燈海很漂亮。」

在演唱會尾聲，志效以英文對粉絲的支持與喜愛表達感謝，日本成員Sana（湊崎紗夏）也以英文表示，很開心能夠看到LA（洛杉磯）的粉絲，「我們未來再在TWICE的演唱會上見吧，下次我會更加練習好英文！I love you。」

多賢同樣以英文表達，這是她們第一次來LA開唱，很感謝粉絲給了她們很多力量，而她認為自己是個「開心的人」，理由是「因為我和你們在一起」。接著她說道：「儘管我們物理上的距離是分開的，但我知道我們的心真的很貼近彼此。如果你們問我what is love?（愛是什麼？），我的愛就是你們。」

Momo（平井桃）則表示，由於這是TWICE第一場在美國舉辦的演唱會，因此真的覺得很緊張，而粉絲給了她很多力量，她也對於今天的演出感到很興奮。在她問「這讓我想要下次再來開唱，你們會再來嗎？」時，粉絲也以熱情的呼聲回應。

娜璉也同樣以英文表達自己不會忘記這個夜晚，並談及LA是她最愛的城市，「我保證會回來，謝謝你們為我們創造美好的一天。愛你們。」

子瑜則以英文感謝粉絲參與演唱會，並表示自己「與很好的成員們同在一起，第一次來美國表演，所以也很開心能夠在我們的第一次世界巡演中見到大家。大家今天開心嗎？」在粉絲們以「Yeah」回應後，她也說道：「我也是（很開心），希望我們能夠很快見面，謝謝你們，愛你們。」

而唯一以韓文發言的定延感性表示，粉絲等待她們這麼久，能夠看到粉絲的面容讓她覺得很感動，而話至此定延忍不住哽咽落淚。她感謝粉絲替她們加油並等待著她們，「因為是第一次辦世界巡演啊，真的很希望9個人能一起……對ONCE（粉絲）也感到很抱歉，看到你們臉上洋溢著幸福的表情，真的非常非常感動。」

由於她講到此處再度哽咽，粉絲便齊聲呼喊她的名字「俞定延」鼓勵她。接著定延說，「我們會努力讓下次世界巡演是9個人一起來」，並再度感謝粉絲的參與。

儘管定延在演出結束前仍未能止住淚水，但在演唱完最後一首歌後，成員們也以笑容揮別粉絲，並表示「一定會再回來，謝謝你們，愛你們」，為這天的洛杉磯演唱會劃下句點。

演唱會結束後，TWICE的官方推特也上傳了一段影片，該影片正是成員們演唱《AFTER MOON》時，粉絲將手燈調整為代表Mina的「薄荷綠色」手燈海的畫面。

影片中，TWICE的8位成員唱著「請記得我會一直在你身邊，懇切地盼望著再相見」，「就像夜晚消逝仍能看見掛在天上的月，You and I 無論何時都在彼此身邊」。官方推特對這則影片寫下簡單的一句「She was here with us.（她與我們一起在這裡。）」，讓眾多粉絲於留言區寫下「我哭了」。

RIP MINA🙏🙏🙏🙏

RIP

二次9012

RIP你個頭咩 南妹好快會康復歸來

退左隊啦

咪亂講啦

咪係，生完b就返嚟架啦

咁我祝佢早產啦

哇
娜璉靚爆鏡

賢寶中間好QQ

Mina (已歿)🙏🏻

上面咒南妹嘅人會有報應

早產可以早D出返黎見ONCE

呢個已經係導清喺mina出事之後嘅第10個po

食屎狗黎 成日反我地twice

走咗個咪搵後備頂上囉，反正個樣一樣既

佢應該係一個好關心Twice嘅once黎...

其實TWICE入面最重要都係定延
其他人都無乜所謂

好感動 喊咗

垃圾導狗原來睇開大紀元

YES 我平時睇大公報

怨婦牙邊

真

經紀公司最驚就係控制唔住d藝人